\chapter{Synthèse comportementale}

\section{Introduction}
Ce chapitre décrit une outil de synthèse comportementale ou synthèse de haut-niveau (HLS).
Cet outil se veut classique : il s'efforce d'appliquer à la lettre les principes
bien établis dans le domaine de la HLS. Il a plusieurs objectifs :

\begin{itemize}
  \item {\bf Servir de support à la pédagogie} : écrit en Ruby,
  le code se veut lisible et concis. De plus, plusieurs formats d'entrées, sortie ainsi que des logs
  permettent de comprendre le travail réalise par chaque passe du synthétiseur. Parmi les formats,
  on s'est efforcé de générer des schémas graphviz (dot) qui collent de près aux représentations
  traditionnelles des cours d'introduction à la HLS : DFG, CDFG, etc.

  \item {\bf Servir de compilateur à l'architecture Fidelio} : cette architecture, décrite par ailleurs,
  est celle d'un NISC : "no-instruction computer".
\end{itemize}

\section{Description des CDFG}

\section{Elaboration du Chemin de données}
\subsection{Allocation des registres}
Les registres associés aux variables temporaires \$x sont systématiquement considérés
comme réutilisables dans le pool de ressources, dès lors qu'ils ne sont pas marqués
comme "occupés" durant les CSTEPs pendant lesquels la variable est en vie. Par contre,
les variables "classiques" (nommées et apparaissant donc dans la description CDFG)
nécessitent une prise en compte plus élaborée : ces variables peuvent être écrites et lues
dans le basic block traité, mais également dans d'autres basic blocks du CDFG.
Une approche naïve a été retenue, consistant à réserver un registre pour chaque variable,
sur la totalité de l'exécution du CDFG. Pour aller au delà de cette solution naïve,
il est nécessaire de procéder à une analyse dataflow plus élaborée, afin de connaître la durée
de vie effective de chacune des variables.

Les variables dites temporaires proviennent de l'élaboration des DFG. Par exemple,
l'expression syntaxique $y=a*x+b$ engendre un DFG qui nécessite une variable temporaire \$1 entre
la multiplication et l'addition. Ces variables temporaires sont à distinguer des variables
temporaires issues de la mise en forme "3 adresses" au niveau de l'IR.

\subsection{Elaboration du datapath}
Le (premier) procédé d'élaboration du datapath consiste à parcourir le CDFG et connecter les ressources associées à chacun
des noeuds. Le partage des ressources préalable (opérateurs et registres) force à insérer des multiplexeurs en tête des entrées
de ces ressources. Les API du synthétiseur insèrent systématiquement un tel multiplexeur, lors de la première interconnexion de
deux ressources, y compris si ce multiplexeur se révèle au final inutile (1 seul "client"). Une seconde passe de simplification supprime
précisément ces multiplexeurs à entrée unique.

\paragraph{Définition} Par "inférence des transferts", on entend la collecte des commandes de multiplexeurs
afférents aux sélection des sources en ce qui concerne les registres et les opérandes
des opérateurs de calcul. Ces transferts sont essentiels à la constitution des contrôles
émanant du contrôleur du datapath. Cette inférence se réalise au fur-et-à-mesure de l'élaboration du datapath.

\paragraph{Risques} Il existe des risques de corruption des informations d'inférence des transferts, dûs
à la phase de simplification du datapath décrit précédemment.
